[皇恩浩蕩] 港鐵今年凍結票價！ 結束七連加走勢

港鐵連年錄得巨額盈利，過去仍連續7年，按可加可減機制「奉旨」加價。隨統計處今午公佈去年第4季運輸業名義工資指數按年變動數字，根據方程式計算結果，今年票價加幅為1.65%。惟港鐵上周承諾，會將今年加幅削10%，最終加幅降至1.485%。按機制規定，因加幅低於1.5%，今年港鐵須凍結票價，終於結束七連加走勢。

上周港府及港鐵公佈票價調整機制檢討結果，維持票價調整方程式不變，但以新優惠紓緩加幅。乘客今年終於不需面對港鐵加票價外，港鐵在新協議中，同意未來5年，每年提供至少6個月的八達通每程97折優惠，即乘客今年變相可享減價。新優惠預料將於6月實施，具體有待港鐵公佈。

條公式入面有通脹因素

個生產力因素都好詭異

屌
將個加幅推到下年一次過加 俾個九七折出嚟年半 扮曬優惠咁 宜家平得個幾毫子 下年一貴又貴個幾蚊
七連加完結又如何 中場休息咋

即係好似恆指連跌七日，總共跌左1500點
今日升返20點